【極醜惡】奶共理大講師誤人子弟 快Ｄ入黎賀佢老母！！！

奠

早登極樂 往生淨土

相信大家今日聽完陳「學者」喺諮詢會嘅言論後，都希望一一重溫此人曾經所發表過嘅「偉論」。此post正好比大家快速重溫下佢「充滿學術味道」的文章。

陳偉強先生 (香港專上學院講師)
相信有留意開新聞嘅香港人都會發現一位自稱大學講師嘅學者陳偉強，最近都對蒙面法及香港社會問題有好多「獨特」睇法。我為左方便大家了解多啲最近大家都想去sit堂嘅呢位講師，我就冒住會腦殘嘅風險去整理左佢十年來在各大報章同不同場合嘅評論。希望咁多位同學仔去sit堂之前，可以備一備課，了解下呢位講師「獨特」嘅邏輯思維，同對政事嘅睇法。

此人自稱大學講師，以理工大學之名於東方日報多次作出偏頗評論，誤導大眾。據了解，他現為香港理工大學專業及持續進修學院講師。因此他並非一名大學講師。當然，當不上大學講師也不代表他並非一名學者，但根據劍橋詞典 （Cambridge Dictionary）的定義，一個學者應至少對其研究的範疇有深入、準確的認識。

然而，基本上他所有文章都是無從稽考，理據薄弱，一味謾罵示威者（泛指年輕人）為暴徒，又熱愛歌頌中國。他最廣為人知的言論就是「促請政府以暴動罪來起訴暴力示威者，法庭亦應考慮社會受影響程度，予以重判。」。從他的文章可以發現他對法治精神、警方的角色定位及其濫暴的情況完全是一知半解。他又認為，法治應以鎮壓示威為主。例如他曾說：「法治淪亡亦是另一個迫使港人出走原因」，又舉例指：「在違法佔中的問題上，律政司只『循例』檢控少數搞手，餘下多名重要搞手及金主均仍未被『落鑊』，市民『好憤慨』，對司法制度完全失去信心。」評論既不全面，又欠缺應有的批判思考及邏輯思維。

大專自資院校中，社會科學副學士課程的學費兩年間可高達十二萬，學生理應受到較高質素的教育。而陳偉強誤人子弟，荼毒後代，甚至帶有仇視年輕人的心理，如此不負責任的行為實在令人擔憂。以下為對其主要評論的分析：

主要評論:
1) 民族中心主義: 鄙視香港男女（無錢、低智），香港人頭腦簡單，相反大陸人就有錢，見識多；
香港人 (連同美國、英國等先進地方) 都是民智未開；內地中產多去美國澳洲，見多識廣，香港人只到日本、台灣卻自以為很了解世界和理非目光短淺
2) 稱年輕人為憤青
3) 中國引渡案例乎就沒出現過冤獄
4) 一國兩制失效
5) 京港政府應動武警或解放軍在香港平亂
6) 政府應用暴動罪重判「暴徒」
7) 修例既不是甚麼天塌下來的大事，支持抗爭的人本來就是目光短淺
8) 港鐵失誤，不排除有港英餘孽「搞鬼」，埋下地雷炸彈
9) 贊同規管言論言論自由
10 )警察執法有根有據

[個人背景]
陳偉強先生現為香港專上學院講師, 亦是東方日報專欄作家及時事評論員 。他於1973年出生， 先後在香港浸會大學及香港中文大學獲取歷史學學士學位及哲學碩士學位。在加入香港專上學院之前，他曾在香港中文大學、倫敦大學及香港公開大學執教。

陳先生亦積極投身社區，服務社群, 曾於2008年至2015年間擔仼油尖旺區民選議員，並當選油尖旺區議會公民教育運動統籌委員會主席和食物及環境衛生委員會副主席。

所屬政黨: 西九新動力 (是香港一個由梁美芬在2008年3月16日所召集成立的地區團體) - Source:

1) 民族中心主義: 鄙視香港男女（無錢、低智），香港人頭腦簡單，相反大陸人就有錢，見識多；香港人 (連同美國、英國等先進地方) 都是民智未開；內地中產多去美國澳洲，見多識廣，香港人只到日本、台灣卻自以為很了解世界和理非目光短淺

2) 稱年輕人為憤青
Title:請憤青們解釋
“近年，不少香港人頭腦簡單，竟用以下的方式去論證問題，他們認為目前社會的資源配置不均，而香港的管治者不是由民選產生，所以只有推倒現有的政治模式，實施普選，社會才有希望。
香港人應該認清，本地的政治不民主是一個問題，社會資源配置不均則是另一問題。頭痛就要找出導致頭痛的原因，腳痛便要針對腳痛的致病之由，不能腳上生病就怪責頭上的患處。現代不少香港人的教育水平雖已大幅提升，可惜卻提升不了他們實際的思考和判斷能力，判斷能力弱就最容易被一些別有用心的傳媒煽動，故「港亂」正是由此而來。”
Source:

Title: 佩服阿爺有先見之明
雖然世界上普及教育的工作愈做愈好，但民智不一定能夠相應提升，輕信他人、錯判是非的情況仍然十分普遍，美國、英國等先進地區如是，香港亦如是，不得不讓人憂心。
Source:

Title:七十年成就不容抹殺
不少香港人認為內地同胞訊息封閉，坐井觀天，才會自我感覺良好。事實上，內地的資訊確不如香港開放，但不要以為同胞們個個都是井底蛙，不知人間何世，好些人的見識可能更勝港人。筆者接觸的內地中產階級，不少人上月到了美國，下月又去澳洲，每次旅費數萬元而面不改容，不像很多港男、港女，來來去去都是遊日本、台灣，卻自以為很了解世界。
Source:

3) 中國引渡案例乎就沒出現過冤獄
Title: 因誤判而鬧出的危局
誤判之一：修訂後的《逃犯條例》未必是甚麼洪水猛獸，考諸中國過去從外地引渡犯人回國的案例，幾乎沒發生過甚麼冤假錯案。
誤判之二：修例既不是甚麼天塌下來的大事，香港人即使不希望繼續下去，也可以用較低調平和的方式去爭取，根本不必動輒掀起「百萬人」的大示威，再用暴力方式作抗爭。北京不是突然宣布要取消「一國兩制」，單為修例如斯小事，卻弄到要跟中央生死相決的樣子，不少香港人是錯判形勢了。
Source:

4) 一國兩制失效 +

5) 京港政府應動武警或解放軍在香港平亂
Ttitle: 修例風波：符合條件出動解放軍 港學者促中央出手平亂
陳偉強重申，周日的反修訂遊行演變成突襲中聯辦，國徽受辱，無論哪一個國家都無法接受，示威者對主權的挑戰已達中央底線，亦顯示一國兩制失效。陳續指，在元朗發生的打鬥事件，反映不同陣營的敵對情況已達白熱化階段，警方無力阻止暴力蔓延，已引起市民恐慌，商戶自行落閘停業。面對如此動盪局面，政府卻一籌莫展，甚至連愛國力量亦信心動搖，擔心外國勢力進一步入侵香港，中央有必要動用緊急機制，由解放軍協助整頓香港治安。
Source:

Title: 十月一日之後又如何
終於來到中共建政七十周年紀念了，在「十一」前，北京終究沒有出動武警或解放軍在香港平亂。面對本地反修例之亂，用拖字訣已然一拖過百天，難為京港政府真有這等耐性。
Source:

6) 政府應用暴動罪重判「暴徒」
Title: 修例風波：學者批立禁蒙面法多餘 倡用暴動罪重判
學者批評政府立新法多此一舉，因為刑罰更重的暴動罪尚且未能遏止示威潮，不相信刑罰較輕的禁蒙面法能令示威者卻步。學者認為，治亂世用重典，政府應採用較嚴重的暴動罪來止暴制亂，而且法庭應該重判。新法難以執行之餘，陳又指，現時禁蒙面法的最高刑罰是監禁1年，但存在已久的暴動罪最高刑罰是監禁10年，明顯後者的阻嚇性較前者更大，「根本(立禁蒙面法)係多此一舉，依家判10年都仲有咁多人出嚟示威，何況只係判1年」？他認為，問題癥結在於法庭判刑太輕，變相「警察拉人，法官放人」，令法律阻嚇性大打折扣。他促請政府以暴動罪來起訴暴力示威者，法庭亦應考慮社會受影響程度，予以重判。
Source:

7) 修例既不是甚麼天塌下來的大事，支持抗爭的人本來就是目光短淺
Title: Be Water歪風不可長
號稱和平、理性、非暴力的示威者，自己雖然不參加騷亂，卻堅持不與暴徒割席，甚至在背後默默支持。這批人目光短淺，不懂得從整個棋局的角度去思考問題設想最終有一天香港實行了普選，泛民主派上台執政，他們的施政一樣會有人不認同，到時候的反對派便可以效法反修例運動，肆意堵路、襲警、破壞公眾設施。不是說Be Water的抗爭模式可取嗎？太好了，那就集合二、三千人，然後四處為禍，此舉成本低廉，但效果明顯。
Source:

Title: 示威者訴求愈趨荒謬
整場運動沒有具才智的主腦規劃，大家互不統屬，只要有誰提出的主張夠「出位」，能眩人耳目，就容易惹來附和者眾，卻不必細問是否合理可行。示威者的要求已由合理變成不合理，例如撤銷所有示威「義士」的控罪、馬上實行雙普選等等，這些都是近乎不可行的。而訴求愈不可行，管治者便愈發安心，因為既然沒有可能滿足你，就不必費心遷就，只消一味打壓下去便是。提出雙普選、成立獨立調查委員會等訴求已經變得落伍
Source:

Title: 香港民意並非一面倒
今日不少香港示威者以為自己的理念是民心所向，其實不然，只是因為他們的聲音較大，完全掩蓋了沉默的一群而已。本欄早已說過，真正有感召力的群眾運動，是就連軍警也會被你感染的，如今香港示威者與警察的關係勢成水火，這情況要檢討的不獨是警方，示威者難道就沒有責任嗎？
Source:

Titile:誤判之三：京港政府畢竟也肯從善如流，接受了示威者的根本要求，宣布修例工作已壽終正寢。但那「百萬」港人不知基於甚麼腦袋，竟判斷出抗爭運動仍要繼續，而且還不斷將行動升級，不惜讓整個香港局部停擺。而他們一直相信是神聖不可侵犯的所謂「五大訴求」，五點之間卻是互相矛盾的，譬如一方面要成立獨立調查委員會，研究整件事的性質、責任，但如今性質未定，卻又要求政府撤銷暴動的定性，根本是自打嘴巴，而竟然有不少港人會認為這「五大訴求」是合理的。
Source:

Title: 搞港獨？慳啲啦
梁振英想趁支持香港獨立的聲音未成氣候，便及早去除禍根，他以去年的佔領行動為例，認為當初的發起人也只是隨興說說，能否成功，心中全然沒底，但因為未能於萌芽時大力遏止，結果才釀成日後之災。CY如此「先天下之憂而憂」，真是其情可憫，我見猶憐，難怪他要早生華髮，常常面帶愁容。運動發起人「佔中三子」身為始作俑者，過去一年多來不斷組織、煽動佔領行動，結果也只願意承擔參與非法集會罪，連領導者的角色也不敢坦承，跟昔日那些甘願為理想「拋頭顱，灑熱血」的志士仁人，相去不可以道里計。革命從來不是請客吃飯，反對派中根本沒有具犧牲精神的人，不願犧牲的話，那搞個屁！反對派中也沒人能寫出深深打動群眾的文章，更沒人能講出極具感染力的演辭。革命需要的才華他們一一欠奉，這就想搞獨立，不如慳啲啦
Source:

8) 港鐵失誤，不排除有港英餘孽「搞鬼」，埋下地雷炸彈
Title: 東方民調：港府瓣瓣唔掂亂象湧現
理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強指，「四線齊癱」加上九月中山竹襲港，港府都責無旁貸，過去可能有好運可「過骨」，但當現時「衰運」降臨，「香港樣樣都唔掂」表露無遺。
陳續指，自從早年兩鐵合作後，港鐵自此獨大，政府理應於監管工作方面做得很好，但結果是不時出現故障延誤，「令市民返工返學都返唔到」，他又不排除有港英餘孽「搞鬼」，埋下地雷炸彈
Source:

9) 贊同規管言論言論自由
Title: 佩服阿爺有先見之明
中國內地的言論管制嚴格，對網上媒體更是緊盯不放，過去我也曾經覺得未免過分，近年卻多了幾分同情諒解。
Source:

10) 警察執法有根有據
Title: 執法開槍 有根有據
若論當天的情況，持槍警員見到同袍跌倒在地被暴徒群毆，當然要上前營救，他不是剛走近就開槍，而是嘗試用腳踢開打人的暴徒。如果對方是理性的，見到警察手執真槍示警，就應該停止暴力行為，馬上離去才是。奈何犯事者已失卻理性，竟然用鐵棍襲擊該名持槍警員，可能是妄想能打落對方手上的槍。有人質疑說，難道警察不可以向對方的下半身、非要害處射擊嗎？當然不可以，因為另一名警員正躺在地上，如果子彈從暴徒兩腿間穿過，豈非會打中同袍？
Source:

Title: 制訂清晰的用武標準
警方必須盡快制訂應付示威的原則，筆者建議可依次分以下四項：
第一，特區政府歡迎亦尊重一切合法的和平示威，警方的職責是全程保護參與者，維持秩序。第二，若有人在不合法的地點、時間示威，警方會以低度武力驅趕或拘捕，如果對方不反抗，過程中只會使用警棍、胡椒噴劑或催淚煙。第三，如果在驅散或拘捕過程中，示威者主動襲擊警務人員，警方除使用上述三樣武器外，將會酌情用橡膠子彈或胡椒球彈。第四，當暴徒施襲，警務人員感到生命受威脅時，可採用真槍還擊，但必須強調一點，就是警察絕不會在不受襲擊時，以真槍對付示威者。以上四項依次採用後，若暴亂繼續升級，至香港警察無法應付，特區政府將會引用《基本法》，請求解放軍協助。過去，警方平亂手法惹人爭議，讓反對派大做文章，是因為沒有在事前訂明原則，使人不知道警方何時寬，何時緊，何時會採用哪一級別的武力。只要將原則釐定清楚，公諸於世，便可全面實施。
Source:

[LIHKG Post]
修例風波：學者陳偉強批立禁蒙面法多餘 倡用暴動罪重判
新法難以執行之餘，陳(偉強)又指，現時禁蒙面法的最高刑罰是監禁1年，但存在已久的暴動罪最高刑罰是監禁10年，明顯後者的阻嚇性較前者更大，「根本(立禁蒙面法)係多此一舉，依家判10年都仲有咁多人出嚟示威，何況只係判1年」？他認為，問題癥結在於法庭判刑太輕，變相「警察拉人，法官放人」，令法律阻嚇性大打折扣。他促請政府以暴動罪來起訴暴力示威者，法庭亦應考慮社會受影響程度，予以重判。

有冇hkcc人識陳偉強？

以上皆是陳偉強先生在「學者」及「老師」的身份上涉嫌失職的例子。希望各位HKCC的同學明天可以援引以上例子，在大會上向陳先生作出提問及質詢，以便令真相愈辯愈明。作為真正的知識份子，必須理性地運用各種例證作出合乎邏輯的論述，而不是為了自我利益，歪曲事實、遠離正義及真相。所以，筆者希望HKCC的同學可以以上述資料作為攻破陳先生虛假、不正義論述的彈藥及治療陳先生冥還不靈、不知悔改的心藥。HKCC同學加油！

在此呼籲
HKCC同學們小心選擇老師，
勸籲HKCC 審視其講師的言論是否代表學校，以及好好檢視其教學質素。就以其言論而言，恐怕他的教學也不會容許有任何全面的討論。
如有同學仔ｓｉｔ過佢堂，對佢的教學有任何意見，請踴躍分享。

成篇好似critical review 好正

佢今日應該前所未有地受學生歡迎啦
比人chur左咁多個鐘
院長應該好好表揚佢啦

睇你仲點上堂

推到比所有cc同學仔睇到

pish

推推推推推推推!Let's 賀佢老母!!!!

Can't agree more! 賀佢老母!

pushhhh

asso非理大

sit爆佢堂

CC大仆街

推推推

push push push! See you on 9/10 at 4pm WK-Multi-purpose Hall !

奶共理大講師都認為一國兩制失效

Up

一早咪有哂啲守則囉
警察就算面臨生命危險
不嬲都係話射手腳架嘛
射眼射心口係咩意思先
而家又話警察執法冇清晰標準
你一係就讀多幾年書先教人
一係就番大灣區深造
咪係度害死班細路啦

冇得煲底除罩相見
起碼我地聽日MPH見
賀佢老母！！！！！！！！！！！

Tui!

又係speed呢間垃圾野？

賀佢老母

Pushhhh

推

推到佢仆街

Push

Hkcc咋淨係識得拎poly個名打飛機

琴日陳大學者唔係大大聲串鳩啲學生咩
做咩今日龜縮潛晒水呀

陳講師講野咁有道理 點解今日連學都唔敢番

CC學生幫推

乜咁威呀陳大學者俾校方暫停成個學期嘅職務

［圍觀師開工喇］大家組團去黨鐵站（文宣好機會）

指學生為暴徒 理大香港專上學院講師被暫時停止職務

#本地 香港理工大學香港專上學院在西九龍校園舉行師生對話會，約600人出席，學生就講師陳偉強指責學生是暴徒的言論提出關注。(10/9/17:41) 全文

學校仲會調查佢嘅言行喎，HKCC好波！

點算好我原本仲想瘋狂sit陳大學者嘅堂

HKCC還我陳大學者

CC嘅推一推

就推你老母